睇完Bohemian Rhapsody想認識下British rock, 有冇邊啲歌係經典必聽?

幾十年前以至近年新舊band皆可

Oasis

WHATEVER

Stairway to heaven

Champagne supernova

近年代又家傳戶曉嘅有 Muse

Queen

Beatles

Hey Jude
Something
Don’t let me down
Penny lane
All my loving
Get back
Help

仲有好多......

Led Zeppelin - Stairway to Heaven
Deep Purple - Highway Star
Eagles - Hotel California
Metallica-Master Of Puppets
Nirvana - Smells Like Teen Spirit
Guns N' Roses - Don't Cry

你做咩事

60s有The Beatles, The Who
70s有Pink Floyd, Led Zep
90s有Oasis, Blur, Suede, Pulp
00s有Arctic Monkeys, Muse
Solo artist仲有橫跨幾代既David Bowie

睇漏左British呢個字囉

Led Zeppelin - Stairway to Heaven
Deep Purple - Highway Star
呢兩隻無撚錯啦

Take That

Rainbow - Man on the Silver Mountain

Common People
個人覺得流行音樂史上最好嘅歌詞

仲有the Verve，成張Urban Hymns都好神

嘩實在太多了，是但推薦下出名既先：

The Jesus and Mary Chain - happy when it rains
The Beatles - strawberry fields forever
Pink Floyd - Wish you were here
Joy division - Love will tear us apart
The Stone Roses - I wanna be adored
Cast - Walkaway
Blur - Coffee & TV
Oasis - Live forever
The Smith - There’s a light that never goes out
U2 - with or without you
Verve - the drugs don’t work

pink Floyd
the simth

北極馬嬲

The libertines

oasis - wonderwall/dont look back in anger/stand by me
blur - song 2
beatles - in my life /come together
muse - resistance / supremacy

由Oasis 成隻(what’s the story)morning glory 成隻碟入手先

Radiohead - paranoid android

lm

Artic Monkeys , Muse

the queen is dead

Arctic Monkeys
最鐘意love is a laserquest

Radiohead 算唔算？誠意推介in rainbow

mardy bum

Travis

Killers ?

Travis - Sing
Travis - Closer
Oasis - Don't look back in anger
Radiohead - Creep
Coldplay - Yellow
The Police - Every Breath You Take

Sex pistol

我都覺得pulp係十分underrated
但係你又吹大左啦
pulp真係毒撚心聲全集

the masterplan

deep purple smoke on the water

don't look back in anger

ching 識貨

Oasis Travis

Pink Floyd一定要聽
首Echoes不得了正到PK

睇你個list真係悲哀
Muse之後近十年已經冇乜邊隊Brit rock代表

紅嚟講真係冇代表

因為rock 全盛期已過
而家潮流係edm

最撚頂癮係成張CD最紅果兩首就係最垃圾，其他tracks都好聽到震

其實the 1975 幾正

即係bittersweet 同drugs
點會呀

Manic Street Preachers - Everything must go 成隻碟

紅又點 bittersweet啲版權錢無幾多落佢地袋

Yes
King Crimson
Porcupine Tree
Moody Blues
Genesis

Ronnie James Dio
Oasis
Kasabian
Pink Floyd

Arctic Monkeys, Muse,The Smiths, Fleetwood Mac,, The Beatles, Oasis, Blur, Joy Division 聽住先

505

I mean Bittersweet同lucky man，sonnet都有d行
但Drugs點會唔正

仲未有人講Eric Clapton,Cream

Eric Clapton
If you wanna hang out, you've gotta take her out...
Cocaine

pulp

the smiths, joy division

竟然冇Blur? Radiohead?

Jarvis Cocker啲詞功好勁，佢啲詞好有故事性
以前英國band啲好有個人特色
Ian Curtis 如詩一般沉鬱
Morrissey 言簡幽默得嚟一矢中的 etc.

新個批就Alex Turner 習慣用比喻表達情夾雜好多潮語
Pete Doherty 頹廢浪漫美

我都幾鍾意suede嘅詞，尤其係dog man star，但最正都係pulp

唔紅呢？ 唔使紅，有料就得

new pink floyd

套戲我未睇過，不過聽講講到LIVE AID,
如果LIVE AID未聽過 Do they know it's christmas呢個po已經冇討論價值，首歌入面U2嘅Bono唱"Well tonight thank God it's them instead of you"我覺得係經典中之經典。
另外LIVE AID中 U2唱嘅Bad又係唔聽唔得。

似乎U2係連登真係少人聽

Bittersweet d人通常鍾意一係不了
Lucky man Sonnet似佢d solo嘢

Btw 呢兩日聽返Northern Soul隻碟 有Feel

佢地d track只要Nick McCabe支結他唔出就無咩性格，不撚如聽oasis鳩衝
A Northern Soul有一半歌好正，有一半唔太中口味
好似History CD版太肉麻做作，但佢地後生果時d live無咁重弦樂，Nick多d slide guitar發揮，Richard唱腔低調d，好似講故仔咁一層一層沉落去，完全無得輸

如果queen年代計一定係Beatles, led zeppelin, pink floyd呢4隊神台band

Exactly 好多人接受唔到肉麻
我估你應該鍾意Drive you home, Stormy Clouds
仲有聽Nick就一定係Reprise

History Glastonbury版本正到仆街

Suede 嘅Dog Man Star 全碟順序聽
Radiohead 嘅OK Computer 全碟順序聽

好似冇人講Rolling Stones，明明地位拍得住Beatles

如果樓主expect Bohemian Rhapsody嘅嗰種野心，可以試下聽呢兩隻大碟先

樓上講Pink Floyd, Led Zep我都覺好正

Dog Man Star最好半醉聽，成張碟聽，神到仆街

本身隻碟藥味都好重
呢隻碟係第一隻碟令我認識到聽碟原來可以全隻聽，當時仲係中學雞

OK Computer係好ambitious但太diverse，唔夠Dog Man Star咁連貫，個人鍾意the bends多d，但要夾過band先明the bends幾神

Wigan版最正

夾band夾rh 咁正
My Iron Lung應該好玩到爆

T REX

Dire straits
Romeo and Juliet

夾The Bends, Just 呢d重結他底9唱埋

彈結他嘅人點會唔想夾the bends d歌，勁多嘢學

有冇shadows嘅同好

Muse Showbiz, Origin of Symmetry, Absolution 個期

Beatles Oasis唔洗講啦
Arctic Monkeys
Kasabian
The Kooks
Blur
Keane

Muse呢對隊好一般姐其實
同linkin park一樣名好於實

當年都睇好The Long Blondes
可惜好快拆夥

7/80年代一堆正野真係不能盡錄，Siouxsie and the Banshees, The Jesus and Mary Chain, The Smith, Joy Division, Stone Roses, The Cure, Dire Straits, Cocteau Twins ...

近年呢dMuse / Arctic monkeys 新野真係....

muse 依啲pop band

Sultans of swing
Brother in arms

Bauhaus
Bela Lugosi's Dead

Elton John

火箭 呢兩隊都已經十幾年
Muse早期正嘅 唔比上面差

你聽開咩genre

一定要聽The Smiths，Johnny Marr嘅曲加Morriseey嘅詞，The Queen is dead 應該British rock 有史以嚟最好嘅大碟之一。

p.s. 順便聽下 'Dream Academy' cover 'The Smiths' 嘅 'Please, Please, Please Let Me Get What I Want'，都好正。

the smiths 對90s bri rock嘅影響之深，甚至連NME Magazine都講過the smiths嘅影響大過披頭四

細個開始接觸外國音樂時就係britpop最旺盛嘅時候
睇到呢個POST啲回憶返曬嚟

T. Rex - 20th Century Boy
以往覺得首歌唔算特別
直到我聽住呢首歌去遊蕩東倫敦同South Bank
不過我最鐘意既係Oasis

beatles既 sgt.pepper同埋magical mystery tour